1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування.
2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?
3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Відповіді:

1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування.

   Екранування — процес додавання додаткових символів перед спеціальними символами в рядках, щоб вони були правильно інтерпретовані комп'ютером.

   У рядках можуть бути спеціальні символи, такі як подвійні лапки, одинарні лапки. Для того, щоб включити ці символи в рядок, потрібно екранувати їх з використанням певних спеціальних символів. Наприклад, якщо потрібно включити подвійні лапки в рядок, це необхідно зробити, екрануючи їх з використанням символу зворотнього слешу.

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

   function declaration - оголошення функції за допомогою ключового слова "function";

   function functionName(param) {
   // код функції
   }

   function expression - оголошення функції як виразу у вигляді присвоєння змінній;

   const functionName = function(param) {
   // код функції
   };

   стрілочні функції - новий спосіб оголошення функцій, який дозволяє замінити ключове слово "function" більш короткою стрілкою "=>";

   const functionName = (param) => {
   // код функції
   };

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

   Hoisting, тобто підняття, це механізм, при якому змінні та оголошення функції піднімаються вгору по своїй області видимості перед виконанням коду. Однією з переваг підйому є те, що він дозволяє нам використовувати функції перед їх оголошенням у коді.
